梁振英 : 我會在陽光下 接受七百萬市民的監督

各位香港市民：第四屆行政長官選舉剛剛有了結果，我好感激選委對我的信任及市民對我的支持，使我可以在未來五年，在行政長官這個崗位上服務香港、服務市民。我會以謙卑感恩之心，肩負這一重大的責任。

我也要多謝唐英年先生及何俊仁先生，他們的參與為這場行政長官選舉帶來實際的意義。

選舉讓我看見自己不足之處，我歡迎大家繼續提點我、批評我，亦衷心希望日後可以同唐先生及何先生合作，共建未來。

選舉期間，戰況激烈，難免火花四起。選舉已經結束，合作應該馬上開始。我衷心希望大家可以團結包容，將正能量重新注入香港；我亦期望各行業、各階層、各地區齊心合作，令經濟、社會和政治發展可以重回正軌。我明白行政長官的工作非常艱巨，但我一定會克盡己任，以「行之正道、穩中求變」的治港理念，迎難而上！

在過去的選舉工程中，我更加深刻感受到香港人和我一樣，對維護核心價值都有堅定不移的信念。法治、人權、誠信、廉潔、新聞、言論和集會自由，不僅是我們香港人生活的一部份，更加是「一國兩制」、「港人治港」、高度自治不可缺少的重要元素。

在這裡，我向七百萬市民作出莊嚴的承諾，我上任之後，香港市民今天所享有的自由及權利，絕對不會有任何改變。同時，我亦會以身作則，帶領公務員及整個問責團隊，確立一個誠信、廉潔的政府。今次雖然是一場一千二百人的選舉委員會選舉，但市民積極的參與，已經為二○一七年普選行政長官奠下基礎。我會把今次選舉的經驗好好總結、反思和檢討，為日後制訂公開公平的選舉辦法，以及建立健康進步的選舉文化，做好準備。

我們要維護香港的核心價值，同時亦要積極解決很多社會問題，保持香港的和諧穩定。在經濟、民生政策上，我會就分配不公、高物價、房屋、醫療教育等社會問題，與市民共謀對策，解決香港的深層次矛盾。香港有好多有利的條件，香港人勤奮靈活、充滿創意，加上國家的大力支持，只要我們善用這些條件，經濟就可以持續發展，市民生活就有所改善。我強調，我們不需要大改變，只需要適度有為，穩中求變。

各位市民，我們不是小島的房客，我們是一家人，我們即使沒有共同的背景，但我們的下一代有共同的未來。我「生於斯、長於斯」，受到香港的栽培和恩惠，對香港，我一直懷着感恩和報效的心，感謝大家給我機會。我明白到個人力量是有限的，但齊心就事成，香港有很多有能之士及有心人，只要大家目標一致，攜手共進，就可以將香港建設成更繁榮、更公義、更進步的社會。

日後，我會繼續拿着一張櫈，一本簿，一枝筆，和我的管治團隊走入群眾，聽取你們的意見，只要你肯講，我就肯聽！我，梁振英，希望做一個「親民的特首」，「一心一意」為香港！

今天，我作出的承諾，將會成為歷史紀錄，我會在陽光下，接受全港七百萬市民的監督。

我深信，「齊心」，香港一定會成功！

佢幾時死？

收皮啦好無